---
title:  "Prometheus"
address: "INSA Lyon, Amphi Télécom, 6 Avenue des Arts, Villeurbanne"
address_link: "https://goo.gl/maps/jJfcfezozUTjGz3J6"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22H30 : {{ page.title }}**

Depuis quelques années Prometheus s'est établi comme un acteur majeur du monitoring que ce soit dans un but de supervision ou de mesures de performances. 
Même s'il est souvent associé à Kubernetes, il peut aussi être très utile dans des environnements plus classiques.

Dans cette présentation, Simon Pasquier abordera les principes et les fonctionnalités de Prometheus. 
Nous verrons ensuite quels sont les bénéfices lorsqu'on instrumente ses applications, 
quelles sont les stratégies possibles pour les applications Java et quelles sont les bonnes pratiques à appliquer.

*Simon travaille pour Red Hat sur le projet Prometheus et il fait partie de l'équipe des mainteneurs. 
Il baigne dans le monitoring et l'observabilité au sens large depuis quelques années maintenant.*